[集思廣益] 打麻雀係靠運氣定係技術

運氣
技術

麻雀 7運3技
鋤dee 7技3運

用你嘅技術
喺你有運嘅時候贏多啲
無運嘅時候輸少啲

鋤D都係7運3技

試過尾門 冇dee 得隻Q
最後贏埋

咁係你前面出既牌岩岩好姐
無運你拎撚住5張5張都比前3家一pair pair抄到你跳啦

9運1技
一叫糊就出沖
鋪鋪3343,人地就清一色起手
頭段已經俾人打晒你D 牌
下家對家摸晒你要D 牌
卡窿，邊張俾人碰斷
唔做大牌都食唔出，永無自摸
棄糊都輸埋自摸
真係黑到仆街

日麻一定技術

自己無運氣 所以玩親都係輸少當羸 就算靚牌或者差技術都好重要 當然要羸就運氣一定佔多數

真

利申 早巡立直叫3-5飛，尾巡莊追立，一發出銃絕章卡窿銃清一色再中裡3 dora 36000由一位變被擊飛

淨係識香港同廣東麻雀

贏錢靠運氣
輸少靠技術

黑起上黎咩規則都救唔到你

其實要睇埋打既時間幾長，短既當然運氣主導，長時間一定技術大於運氣。
Btw 講緊跑馬仔以外既麻雀，跑馬仔基本上9成運氣。

技術
大家好壞牌概率一樣，長打落去一定係技術好果邊贏，幾時棄牌計牌同埋牌尾打出比人食既值博率。
賭場贏賭客都係得個位% 既優勢，唔同話賭場賺錢係靠運氣咩

全寵就技術多d
打出但每家都俾就運氣多d

Poker 9.5技0.5運

賭場點同
做莊根本係贏硬

題外話：

唔明點解係咁吹奏日麻
係因為睇漫畫睇得好似好刺激定 YouTube睇人比賽睇得多？

日麻真係打其實好悶，對住對方強運更難打（廣東牌都可以硬碰、衝比細家撞走旺家）。
點數基制搞到執鋪大少少嘅牌就鳩守到尾，dora 更令到手牌變化少咗。

技術？肯定要求高嘅，比台灣牌、廣東牌絕對高好多 ，但冚世界主守真係唔好玩。

都係睇rule姐，避4同爭1唔同玩法，100點=1蚊既話1位冇需要守

你唔可以睇某幾舖
打麻雀係講長期，打八圈贏定輸
技係包埋幾時棄糊唔好出統

尋日打左4圈都未食到糊

Most Valuable Answer

打12圈，開左4鋪糊，出統4次5~6番牌，狂輸自摸大牌，技術只能夠輸少D，想贏真係要有運叫3飛都經常食唔出

雖然我打左咁耐麻雀都覺得係靠運氣，但上面有人話大家好牌壞牌機會一樣，又真係駁唔到。身邊真係有D親戚係嬴多過輸 (7:3) 講緊以十年計

不嬲都係要兩相結合
但9運1 技太誇啦
你有9運合埋眼打都贏啦

鋤Dee 技一定高過麻雀
麻雀每round都要draw
鋤Dee起手就可以計牌

試過打到第7圈先第一次食糊。
其他人係咁自摸，已經係咁守牌只出左一次沖但輸自摸都輸死。
之後開始d 牌靚番就係咁食（唔撚做大牌，食四五六番）最後打十二圈埋單贏小小。
所以打得長運氣因素會減少

新年打左40圈
技>運

也不全面是這樣 日麻做牌範圍大很多 而且防守系統比較成熟
你所謂嘅對方強運更難打 其實係各種麻雀都會出現
日麻係順位遊戲 所以未必一家強運你就會差
對手強運 更應該學習一下如何進攻之餘又可以不出統
特別係讀牌嘅技巧

總有啲噉extreme嘅情況 我見過有人第三巡出咗四暗單騎48000

黑起上黎真係點打都輸
試過牌頭叫2飛，點知2隻都俾人起手揸4隻
你9章就連摸4隻出沖返黎，最後5隻都要輸
起手好少少就俾人3翻雞快攻
到你想做雞，可以點摸都摸唔到
到你決定堅守，冇供過牌，都可以鋪鋪輸自摸

好運果時要咩有咩，仲要即到
就算打錯都馬上摸返入黎
副牌教返個人打都有

有技術唔一定贏，但至少令你贏嘅機會大D

三姑六婆最鐘意教你打牌
次次聽完都係得啖笑囉

你學吓睇人做牌

運>技
同埋個技術易封頂，基本打咗兩三年
章法唔會相差太遠

當自己運差時，除咗守之外，有時要撞比細牌食去斷啲清一色、混對。尤其廣東牌辣辣上，輸4、5翻出沖都唔夠人清一色自摸咁痛
運嘅嘢真係唔好唔信，打牌旺起上黎起手揸10隻同色嘅都有。人地旺嗰陣，真係要頂住佢黎做。

利申 我冇深入打麻雀
但有冇人可答我
麻雀高手係咪 憑對手打出嘅牌可知佢做乜牌
＋扣人牌

事實就係咁，摸左五張叫糊，叫兩飛，食唔出自摸唔到，之後人地自摸8番，fxxkkk

好似電影呀旺同鳳凰姐？

我之所以唔深入打麻雀就係咁
未做到唔會落場

完全係我過去一年嘅寫照I can feel u arh

同技術下 得到既牌冇得控制

咁你過技術定運氣

真係要講到好高手類
其實可以好多方面都估到其他人入面副牌......

例如.......好多人砌牌都砌到好整齊(方便自己睇)
其實係一個極差的習慣

我夠膽講，我打牌技術真係唔差（打得多）

日麻最唔好玩嘅地方係真係太守、太緊張
兼絕對唔可以有豬對手：例如有柒頭唔識玩喺人地立直後無啦啦開槓去送多2隻dora機會比人

加上我覺得打牌都係輕鬆下啫，打到咁緊張，為乜丫

係 啤牌都係
先執5張之後3張2張
有心睇知的

應該係睇你打咩牌姐 跑馬仔之類唔俾上淨槓淨自摸+中馬呢類就運氣居多 三番起糊有上牌有出銃就技術含量多 因為又要跟章打又要記牌 有啲老屎忽會估到你要乜 唔打出黎

鋤dee畀盡55

大話骰先係73

打牌就好似落機舖打機咁 技術好既幾蚊可以玩幾十場
你打牌技術好既 打八圈人哋輸一千幾百你先輸一百幾十 甚至有運既可能有錢執
要諗點樣保住唔輸 中途再偷雞贏少少

咪就係次次都輸一百幾十無錢贏囉，要贏真係要有D 運ga

人地摸到嘅牌，唔代表你摸到睇人做牌係對上碰槓嘅選擇同理解有學到野，但輸自摸真係避唔到，最多都係唔出統，輸少當贏。

對比既姐 同樣打咁耐 你下家可能已經輸到屎都無得食講到尾都只係一場遊戲 你又唔係賭身家

同埋講真到你守得住但無一次贏 你就係0運 我建議你都係唔好賭錢

運氣啦 成日教左啲新手 幾飛唔叫 叫單吊
然後自摸 是否on9

人地手氣好 真係可以冇出沖
淨係自摸都輸到仆街

舖舖3343其實好閒
打牌打足8圈你對手都咁好摸手真係冇得講, 好少遇到呢啲情況
譬如下家好運嘅咪舖舖同佢著同一條褲/轉做對對糊搞鳩佢, 寧願唔食都唔落牌, 佢最多咪自摸先贏到你錢, 你唔落牌佢靠自己食糊嘅機會已經細咗好多啦
打牌唔可以鬥氣, 佢旺你仲落牌俾佢, 盞搞到佢越打越有
個人黑仔咪守吓, 轉做吓對對糊/平糊

証明你牌屎

打牌技術係保下限
等你輸少d

依個真

都唔明點解咁鍾意打跑馬仔

係咪好多人都打亂章 但其實好難睇

其實運氣,技術同狀態都好重要

當然除非你強運到可以無視一切9衝都嬴就另計

習慣左都OK,我從來唔砌牌

我都想學打亂章

自己爛 人地神牌就抵輸
不過
自己爛 人地正常牌都有得救

其實尾門 冇dee 仲要冇大堂
煙當dee用 公仔要忍
適當時候要嘴遁
同埋落 單支 要有技巧
最好令到三家互鬥
仲要比上家鬥贏 放一堂

鋤dee
最高技術係爛牌唔駛炒

節奏快

我唔知其他打亂章人習慣
我自己就係純粹記牌,知道自己要咩牌咁就OK

純技術，發牌時㩒住4個制..

鋪鋪食大牌，打到去鳳凰..

屌 記牌已經好難

真係識打 又未見過人輸好多
你都係打1,2蚊算 驚你豬

poker冇運起上嚟好易輸身家

我建議你自己試下先，玩過日麻以後都打唔返其他牌

有冇技術教下

呢個真
鋪鋪上手4色雪糕都打番子先
睇下家做咩
然後知佢做咩就誅死佢

跑馬仔悶到飛起 無技術可言
純運氣不如玩魚蝦蟹

應該加多一項因素：對手

識人運氣好打牌永遠唔理人地做咩牌 , 只係打自己 , 人地清一色牌面 , 隻牌勁生都照打 , 但長贏

所以咪靠運

其實都係記人哋牌
講易做難

兩樣都要
運氣幫你贏多d
技術幫你輸少d

港麻: 7運3技
台麻: 6運4技
日麻: 5運5技
中庸: 4運6技

人品
人品好自然品牌好

已經瘋狂扣佢牌，做對對，之後輸十三么自摸，真係打到懷疑人生

唔使驚，係一直都輸緊係輸得好少先仲有繼續打，真心贏一蚊都好開心，但永遠無我份贏，唉

十三么仲要自摸, 奇牌可以食得幾多舖
另外一樣野重要嘅都係你啲腳識唔識打牌, 大家都識keep人牌好難會係咁有條友狂食7-8番

蠢人唔識造牌

真，瘋狂誅爆佢，攬炒

啲師奶搵快錢,貪佢上落快
打50/100,暗槓自摸位位200, 1舖已經600
打1粒鐘夠旺可以執幾千

廣東牌：9成運 （適合智商低唔用腦既人打）

日本麻雀+中庸：9成技術

奇牌唔多鋪，不過每次打都梗有兩三鋪大奇牌，守左8圈，之後一野自摸搞死你，真心吹到啤一聲

D 腳已經好識打，經常扣到流局，每圈最少流兩次局，但真係鬥唔過自摸。同埋只要你有一鋪流一兩隻牌俾佢，佢已經夠叫糊，好快自摸埋，又輸錢

就算技術超好，記牌超勁，你冇運氣嘅話，都會輸錢。
因為你阻止唔到人地自摸

咁買大細都 7技3運

日麻講緊是整體性

例如100局東南風有幾多次拎第1或者第4

就算高手高手高高手

都會有第4既時候

而一個人既實力高低，就係配牌差果時如何打出最好成績

守牌係日麻最基本既功夫

打開廣東牌既弱智人士永遠唔會明

三番起糊都可以節奏快

打麻雀係好講運 有時好運起上黎 唔洗數牌 唔洗記牌 博牌永遠唔會出沖 上下家做乜牌都唔洗理就埋章等自摸
不過黑起上黎就好考技術 老母教落 自己黑一定要拖下家落水 下家打乜就跟打乜 牌都唔撚做 因為黑緊嗰陣通常做到大牌叫糊就易出沖 要忍
返緊工諗起都手痕

你贏得返咪又係運

講真 黑起上嚟 你無做錯野都係輸
對家供夠上家9張 你已經受限啦

Poker 呢

Why not both?

唔駛懷疑，因為咁先係人生
2條路係你面前
一係戒賭，二係睇開D
真心黑到極點果時根本做咩都救唔返
只係放慢出血速度 (不過都好重要，做唔到就最好少玩）

以前鍾意打麻雀 而家覺得好悶
poker好玩好多

應該係6運4技 高手勝率都係高過普通玩家10%~15%左右

唔好傻跑馬仔技術含量好高 （打出可以食同要包槓）
要望實幾家d牌路

鋤dee試過三公冇煙dee

技術含量好高

廣東牌都要技術嘅，係無日麻、台牌咁多，但絕對唔係9成運唔係鳩做鳩守㗎（打4圈嗰啲就算啦）

好撚慘 人地求開心打鋪牌同朋友傾下計 都要比人話弱智人士
玩d高門欄d 技術含量高d就拎優越感

打麻雀有運都要講技術
避出沖 要諗揀岩牌去打 去叫糊
但鋤dee 閪黑起上黎
一隻都唔到俾人4炒
就算幾好技術都無撚用

你以為砌下筒字萬字三番五番就高

3343就做平糊啦
清得章嚟人地都食咗

所有賭都係靠運架啦

廣東牌棄糊未必守到唔出沖就係最好
3翻起糊嘅，見人清一色而肯定自己唔夠快嘅應該撞走佢，出比人食3、4番搞斷人地7-8番
當然，條友強運到可以自己搞掂就無計

打清章港麻係
但打廣麻/ 港式台麻我又唔覺悶

係10技唔撚駛運
因為會聽骰
申利:比賭場blacklist左

麻雀 9.9運0.1技
鋤dee 9.9運0.1技

其實樓主未講清楚咩叫有運

廣東麻雀都可以
成手順章
摸親都有
成手正番
博牌冇事
有運都可以好多玩法

正如行運超人都有分 大吉 超大吉 特吉

決定休戰一排先，真係打到個人頹頹地。

贏個陣話自己靠技術
亘個陣就話自己無運氣

兩種完全唔同，無得比啦好似鋤2同潛烏龜又點比
日麻同廣東牌最大分別係，廣東牌出幾鋪3-4翻真係無所謂，旺嗰陣一鋪半鋪6-7翻夠頂。
日麻半莊眨眼就過加上Dora ，仲有好難睇穿嘅加翻牌型，分分鐘出下沖嗰個半莊就瓜9成

仲有日麻太難搵夠腳、搵地方打，呢度有幾多人真係現實打過丫

全球咁多地下賭場，怕咩

唔痴章ga，又爛花，159, 479, 289,加三隻番子，清唔清章都人地已經食左

好簡單，快囉，兼除時可以停

打廣東牌快極都2個鐘啦，跑馬仔打30分鐘又得，打5個鐘都得

不過跑馬仔就真係8-9成運，起手3隻一樣翻子就開定櫃桶等收錢

同fd打咗成粒鐘 都未換過莊 開莊果由頭食到尾
其中上家輸果個已經係極保守 狂誅佢 佢做咩佢做咩 但我個fd都係自極摸到清一色 冇出沖都輸幾鋪自摸
btw 贏個fd打牌好渣

港式台麻花款多 易啲有奇牌 再加多少少地方規則係幾好玩

打得多一定靠技術
電視好多鬥poker 未又係咁

都學到野嘅，比起以前已經出少左沖，亦都識守識揀輸得少嘅黎出沖，係次次都輸好多自摸唔開心。

靠人品。

任何賭錢都係睇運先架啦

啲濕鳩香港牌咪靠運氣囉
中庸麻雀先真係要技術

技術好最多令你輸少D。

係你唔識打啫。

獎馬令到運氣極重要。
自摸中2隻馬等如人地食9鋪街

係有技術，但運氣更重要

地下果d被發現耳都斬9埋

通常咁都唔會太差，起碼有副大嘅5隻旁身（無就洗過啦）

點計?

最好玩一定係港台牌，其次日麻，跑馬仔同廣東三番就最撚垃圾。

打三番起舖舖都摸和咁滯。

本人日麻資深玩家

天鳳對局數1000以上
全都打半莊赤速
自問段位都算高

但無打好耐，岩岩去登入想cap圖發現acc都比天鳳刪埋

兩年前出左隻咩雀魂
D frd叫埋我玩
我太耐無打日麻有d手痕就同佢地打左一排

同d圍內打，其他都係新手
打左20幾30場
我一位率係5成2位率係2成幾
一二位幾機率係高達7成幾

我唔敢話自己係好勁
但同果班圍內打既人比較我的確經驗上輾壓（千場以上既天鳳段位經驗）
技術上都有一定既概念
識一定程度既讀牌

7成幾既勝率證明左日麻技術成份的確會左右勝負

所以我既結論係
.
.
.
.
.
.

同返技術差唔多既人打咪又係睇彩數

新仔開波天和你都焗住輸啦，理撚得你天鳳段位排名第一咩

利申
雖然雀魂又係大陸野，又賣晒萌咁
但佢系統上的確吸收集合晒天鳳同雀龍門兩大日麻平台既優點
老實講的確唔差

但係雙公冇煙dee先有得洗過

一叫糊就岀沖係打牌先後次序嘅問題
有陣時唔好彩 要衝章嗰吓數到呢隻好大機會岀沖
咁就梗係棄糊啦
呢鋪唔好彩就等下一鋪

咁可能你啲腳個個都守
冇理由對對糊都食唔出㗎嘛

波台會然係咁上下

叫糊，摸一萬，打一萬，出沖三番，自己鋪清一色就咁玩完

麻雀識估牌 記牌 最多幫你輸少d
唔代表你扣岩人地牌就唔洗輸
一個自摸你咪又係要輸錢

台灣牌根本係做多左
純粹為左谷大d番數 係又食唔係又食
廣東牌 有得做下牌先係訓練到技術

咁總有啲運氣成份
你叫緊清一色出銃三番就抵比啦
高風險高回報吖嘛

好過對對糊三番出銃比人清一色

讀心記數麻將可以去到十成技
見過人地指住d牌up番邊隻
知人地食邊隻 隻牌放緊邊個位 卡龍卡係邊個位都知
基本記佢摸牌放邊個位 再邊個位打番果隻牌 就知佢副牌係點樣
btw亂章另計

日麻要打運咪3人囉, 打4人就打技巧多

咁一定唔會，不過多數都會輸自摸摸唔到自己要嘅牌都算，連人地要嘅牌都摸唔到，抵輸

又嚟，日經

想知多啲

講真唯一技術係清一色冇上冇碰 一堆牌然後你可以響唔比人知情況下 快速運算 叫幾多飛 或者點打最好

所以打電動果d真係好on9

連中間想傾多2句都無就下一鋪

打到機械人咁

鋤dee 唔洗自己結 最後要炒人同唔好比人炒

所以我唔like 鋤dee.....好傷感情

我覺得6運4技
嚦固嚦固都有話牌爛都要識睇下打邊隻牌打出去先輸得最少當然運集係最重要

鋤D靠運，俾鋪 33，44，55，66，88，JJ, Q 你，你話我聽用咩技術?

耳斬左仲好，可以聽埋身後d聲

話跑馬仔冇技術個啲一定係傻仔嚟

廣東牌要守有幾難
扣起晒人哋啲牌棄糊就得

利伸 打開跑馬仔三百六百

假設大家技術一樣 咪運氣 如果係牛牛 三公 呢啲咪運氣GAME

運氣

屌你老母係咁輸自摸

有咩渠道學？或者有冇app介紹

所有賭牌都係運
你贏唔贏到好睇對手揸緊乜牌

用爛牌三番食人地八番牌好撚爽

好多人覺得廣東牌鳩做鳩守，日麻、台牌技術要求更高。
其實無得比，每樣要求嘅根本唔同

廣東牌要識輸，識適當時間去輸細牌頂瓜人地大牌
日麻重守牌，啱牌先衝，穩住個位置同領先地位
台牌要揀時機揀人食，組多幾個牌型就多幾翻，比人拉就要搵辦法拉半。

問左觀音借8億未

3番起糊好難食得出

唔玩錢咪唔傷感情
我個班友興玩掌上壓次數

技術好重要，留意對手牌順同習慣番子放邊等等

但運氣一定最決定勝負，因為打牌有自摸

再講多少少

個人覺得日麻技術係3成，彩數7成
但所謂既技術其實門檻一d都唔高
又唔洗考你反應
可能打隻game要記既資訊重多過佢

日麻真係想打上去做高手，
最難既係心態既調整
點樣8番係手都可以話棄就棄唔留戀

最慘係，你今日棄牌後發現唔棄就下round自摸
你下次同樣情況唔棄就即刻出銃比人

你點樣可以保持平常心係做每一個決定先係日麻既真正技術所在

高過3番起糊

技術含量：
港式台牌＞跑馬可食＞3番起糊＞跑馬齋自摸

鋤2同麻雀一樣，講長途嘅，打4圈、鋤半粒鐘嘅，乜技術都係假

你話？
我試過打成晚麻雀
一舖都無出過沖
係輸自摸
最後都正數

運氣居多，你有運上黎邊張卡窿都自摸

運真係差好遠
試過起手五門齊，打咩摸咩點都湊唔齊
好運起黎自己摸齊小三元四暗刻混對

係靠個心
越爛嘅牌就越要用心打

仲有順逆差好遠
3.4.5.7.8唔同花都收收地皮
落左山就算

廣東牌你扣牌，人地自摸咪又係輸

輸自摸都要睇下人地食幾大，下下都8番以上
輸自摸都輸死

點樣控偏章唔俾人碰牌，俾人碰兩章都危險
例如人地打八萬出黎嘅用意係拆牌打定有一kan九萬等槓，
點樣跟一四七二五八三六九條路唔洗出沖，
遇生章牌要keep兜遠路求牌定衝一章，除時輸包槓包埋自摸
一碰一叫時點樣衝定d生章等碰牌叫糊打出去個章風險減低
尾段要棄糊都要睇技巧，通常淨番隻隻都生章

呢d路難睇過廣東牌好多，廣東牌都有好明確其他家做緊邊路嘅牌

呢啲接近超極端
即係 extreme case

玩開 8雙13四
呢啲一睇就知炒三牌嚟
假設你係尾門

如果頭門行一堂
你就扮下嘢忍手唔出嗰隻
不過之後應該3家都會圍你
醒嘅人地都唔會出 pair
估計你都係出多 1,2 隻牌
走得1隻得1隻啦

如果頭門行 pair
唔駛講啦

如果頭門行1隻
你就有啲機
因為盡量攬住一家陪你一齊炒
點樣攬人炒
呢到睇你功力
適當位要推高

你出 Q 之後
大晒第二round 單支再出 J
醒嘅知你冇牌玩撚完
所以第一次就要拆啤J
下次單支再出Q 頂爆
正路我估呢鋪都走到 1隻數字 1隻J 1隻Q

呢鋪牌應該以落山為贏
即係落到 9隻 或者 攬到人一齊炒
已經贏咗

廣東牌扣牌等棄糊
跑馬地點轉都得

最鍾意呢啲comment
打個麻將都可以打飛機
然後現實就低收入低學歷
:我打麻將好撚勁架 屌你老母 你呢啲智障

條友自摸親都坐6番起跳

有打，有段時間仲要打得幾多下，但最後都係成班朋友打翻台牌算數

日麻一來難搵地方打（街嘅雀會幾何有日麻打丫）二來太緊張（每隻都要計過諗過算過，hea一下分分鐘就GG）

會咁一係佢真係天生超強運，一係就牌腳技術都唔好

你麻雀抽到咁 都係用唔到技術
鋤d技術可以幫你minimize你輸嘅 maximize你贏嘅 同時又唔係一鋪過0和 你可以幾乎場場輸最後計牌數贏錢 所以技術算係幾重要

運氣膽識決定你食幾大
技術令你食細牌同避放炮

雙公無煙DEE可以重洗wor

唔係個個玩
我地圍內玩開冇得洗過

鋤dee技術成份高少少
其實兩樣都係
防守重要過進攻

講黎講去就係怕生章包槓
147258369呢啲打麻雀基本野 跑馬仔廣東牌都適用
廣東牌棄糊先講技巧 遇著三家筒索萬 你明知人地做邊路牌 你都要數都要記牌 揀隻機率最低既走
仲有跑馬仔打獎馬嗰啲又提高埋個運氣成份

試過打10番128
打完第一個東圈 無出銃
輸自摸輸撚左兩百

笑死 跑馬仔呢啲垃圾牌都吹奏有技巧

心態呀！

技術同運氣兩樣都有先係好game
純技術遊戲會好無聊

要贏就睇運
要唔輸就睇技術

會唔會鋪鋪係咁呀

連登仔乜柒都話靠運

係咪現實打牌比人斬到一頸血, 所以覺得自己係因為輸運咋
唔好話乜野日麻台麻先啦, 廣東牌識守識衝識睇人牌都已經好唔同
D 人通常都係1-9 順序排牌, 佢上牌碰牌係邊度反出黎識睇都係技術黎

賭既野一定有運係冇錯, 但長遠黎講有技術一定屌打冇果班
如果你有玩鬥地主就更加明顯, 技術>>>>>>運氣, 渣火箭雙2 都唔一定贏

贏咪靠技術，輸就輸運氣

問官木屍吧

全部都順序排牌就仲算係生手啦

連登仔：100米賽跑無技術可言，跨欄比賽先至算技術

要守台牌難過廣東牌好多啦

個人覺得

講技術：
日麻 > 台牌 > 廣東牌 > 跑馬仔/碰槓牌

好玩：
台牌 > 廣東牌/日麻 > 跑馬仔/碰槓牌

冷門啲嘅，越南牌打皇都好過癮

其實有得估 人哋叫緊胡嗰時打5萬則係佢哋有23 或者78
所以要扣1469 當然單吊隻眼就冇得講啦

真係拎咁嘅牌，等下鋪啦
鋤2技術睇長途戰，無鋤翻2-3粒鐘或以上，有運就夠

個技術就係，見人冇牌出，就係咁頂大害人地炒

麻雀都係7技3運啦，要記曬3 家牌，數牌都唔易，見過有人真係數得出你手上有咩牌，就算對家有運都可以唔輸或者輸小當贏

最好係搵一個識打嘅，同時教3個就住打（打細啲）
打機係學到，但算啦，打實體個 feel好過打機好多

同匡智啲院友鋤？

橋牌都同一問題。本身可以German Bridge 咁合家歡或者朋友間玩下錢。但好多「高手」吹奏International Bridge

無可否認日麻/台麻都複雜d考技術d ，但朋友間玩下，跑馬仔淨靠運氣都好玩架

廣東牌1番起糊咪同日麻差唔多囉！而且無振聽，可以截糊，仲難。

打一晚仲唔叫長途？

同埋用app打會遇到好多新手/怪章
基本上用嚟熟習規矩算

遇到釣魚高手要亂咁打。人地抓心態，打正章死硬。

幾時做大佢，幾時又要快D食，呢D就係技術。唔該做大時做大，人地大四喜單釣緊，你仲傻傻西西做清一色，咁咪on9囉。同樣，自己一起手，全部萬子，兩隻東，你咁都唔打埋兩隻東，咁咪笨7囉。

技術唔係要嚟食糊
係要嚟出少啲統

打牌打到覺得自己技術愈打愈差, 有冇得救?

就算俾你打到30圈都好, SAMPLE SIZE 仲好細.

黑起上黎半年牌臭有幾閒

打番都仲有啲技術可言
但跑馬仔就一定係打運
所以唔會打跑馬仔

其實係咪大家由細到大打得太多 三番起糊咋
打到熟晒咪覺得無技巧

你上便果堆，睇落又唔覺技巧含量高過三番起糊好多......

如果人地個個都係得番2隻
贏埋都無用
鋤Dee都係輸少當贏

三番起糊真係技術含量低。打翻一番起糊就有好有技術。

有技術嘅人會做旺自己 食住個勢做大牌
相反無運嗰陣打畀第二個人上牌碰牌 等佢出銃

日麻只係打game
香港有無地方可以打？

當然理論同實踐係兩回事，落場打驚打錯牌就會犯好多錯誤，犯錯嘅空間好大

呢D 大路野，打開都識喇，全萬子唔打果兩隻東想食下糊都食唔出啊，點解啊，上家扣，無得碰，唔入章，摸左成十隻都係筒索，下家已成糊，之後都係GG，無撚用GA，已經用盡一切方法去食下糊，都無得食

鋤DEE係自己兩隻，人地10隻，打隻細牌等分錢。打到連朋友都無得做就係鋤DEE。

poker可以話9技1運 如果計長線就10技0運

手氣差揸呢啲牌(其實咁多pair都唔係好差)就唔該改變目標 要諗點樣唔好比人炒

調轉有運就係 要諗點樣炒到最多人

打俾第二個人上碰順便出沖，or 幫左佢快D 自摸，同佢死鬥又唔夠人摸手好，除左輸少D，我真係諗唔到點贏。

肯定係技術

鋪鋪做對對湖 攻守兼備 只有贏 唔會輸既牌型

有運可以令你贏
有技術可以令你唔駛輸

出千先係真技術

5:05 咁你覺得真正高手要幾多秒內睇到叫幾多飛

自己輸多過贏 不過前排新年長贏三家
技唔技術都好 真心覺得求開心傾下計
大家朋友 輸贏無咩所謂

無得食，咪棄囉。你估鋪鋪都你食咩。人地鋪鋪門清自摸，咁你都無辦法，佢旺。你可以亂咁打，打亂個河。除非條友新手，如果唔係，呢招應該搞到佢暈。

最近學識咗玩牛牛
發現技術含量佔6成
因為要計下數 好多唔同組合
同埋唔好出先

10秒內判斷到我覺得已經好勁
因為除左手上D牌 仲要睇埋出面

下次試下打亂個河先，呢招未試過，巴打好野！搞鳩死佢！！！！！

冇錯 但係諗得咁耐其他人已經知咩料啦

人地叫絕章，你打出。例如34萬。出面2萬有三隻，你打埋出來。邊有唔輸㗎？

台牌仲守乜春
食雞都食得 仲邊得閒同你守呀

識玩嘅就算一次半次真係all in嗰啲黑仔俾人贏咗

長玩都一定係+ev

因為佢哋會計勝率同回報率，只要玩嘅手牌數多就一定唔會輸錢

手機遊戲有個叫雀魂嘅

試過冇pair俾個friend 6 pair半3炒

真正高手摸到就知叫幾飛。一早就係心裡面唸緊，我摸到咩牌就叫糊，叫幾飛。

心態唔同。

打牌其實求開心啫（專業打牌維生另計）

同朋友打，你又寸下我，我又潤下你先開心㗎嘛

講技術？打17隻台牌加8隻百搭，再之後手上拎住3-4隻百搭仲要門清都可以一下就知自己叫幾多飛夠晒技術啦？（唔係講笑，我同啲伯娘有時就係咁打）。但打牌打到勁緊張，要聚精匯神傾個計都分唔到心咁打，有乜謂？又唔係打身家，但打到好似互相撕殺咁

同啱傾嘅人打牌，hea住打碰槓牌10蚊20蚊都可以打到好好玩。
但同街邊唔識嘅打，打乜日麻、台牌都無意思。

我自己睇法啦，麻雀係娛樂，唔係搵食用。

我覺得一定係運氣摸手大於技術
好似上面咁講，靚手一開手就清一色，衰手就三色雪糕，仲要打邊隻就摸翻邊隻，幾好技術都冇用
屋企有親戚手氣好到，打咗30幾年，都冇乜機會會輸，最多係打個和舉多個例，就算佢一開始三色雪糕，之後都會摸翻順，同對家撞仲要對家叫緊三飛，佢都食到絕章
運氣好真係贏7成

咁人有三衰六旺嘅，成晚未至於黑到一鋪半鋪好牌都無啩

（不過我試過打牌第8圈先開糊）

睇你有無技術先講有無運氣
同炒股一樣
鳩買實有機會贏
幾有技術經驗都會輸
牛市股神而家都一堆
笑到最後嗰個咪叫有實力囉

Yes
諗得牌令對手有防範已經弱

我反而覺得技術好，係幫自己輸少啲
你技術好，就可以讀牌去扣人牌，又或者明知打岀會輸，但係點可以輸少番

睇取樣率姐
如果四個同一對手 打十萬次
勝負差距高過10%
咁一定係技術既分野啦

自己買副日麻搵朋友咪打到
係要手動洗牌啫

你咁講一定冇得講架喎
你黑仔就改唔到既 改到既只有技術

信我 下次鋪鋪都做對對湖 輸極都有限

運好都要技術，運好無技術就贏少D。有風使都緊，有運唔洗守，駁自己食出。

愈爛嘅牌愈要俾心機打

仲有既係 對對湖番數細 可以隨便棄糊扣牌 就算人地要叫絕章牌都唔係咁易

三色雪糕都摸得返順係因為人地識睇上下家黎打

跑馬仔就一定最冇技術純睇運

咁如果隻2萬一隻都無呢？你會唔會拆一對來打？對對胡的確好用，但通常唔會一來就做。日麻就話無問題，因為仲有七對子食，但廣東牌，通常做到一半，先考慮對對胡。否則，有得做大時唔識渣住機會，黑嘅時候就填唔翻條數。

打牌>爛牌你可以守﹐廣東牌唔出沖大陸牌唔輸槓
鋤dee>爛牌你連守都冇得守﹐預左比人雙炒三炒啦

想當年我係華山之巔 同四大高手切磋 打左十二圈 期暗冇人食過糊 原因就係我 對對糊之鬼

出現了

樓主問運氣定技術

你條傻閪就話要開心

同阿叻一鳩樣

我想講對對糊好容易輸大牌
好多時叫三四番 輸七八番

台牌點估
廣東牌就容易扣牌啦，一定一色或者對對糊
對糊你都估唔到啦

無打過D人都係咁講。我之前都係咁以為。不過打熟左之後，的確覺得技術含量低好多，但又未至於完全睇運。

AGREE

個GAME 4個人玩, 如果你係平均6局先開到一副牌, 都夠死啦
咩日麻棄胡撚, 都係輸少D咋, 流局罰符唔洗輸, 自摸唔洗輸咩
黑個時我鐘意數配牌向聽
副副派起黎3向聽4向聽, 郁牌幾勁都冇用啦,
塔都未夠郁咩牌

塔都未夠, 咩台牌日麻乜例都輸死你
最多真係落牌俾下家頂死個莊家, 輸少當贏已經好撚好啦

黑半年真係好閒
但係反之旺起上黎, 真係弱智去打我副牌都食到胡
簡單到
十子內一碰就自摸開牌位位40林莊

當然冇技術就當然唔得
但係摸手差起上嚟真係打邊門摸翻邊門

比人拉緊成百翻，人地來勢洶洶，你又肯定唔夠佢快，守唔守？台牌係主攻，但好多情況一樣要守。

對比廣東牌少嘅係撞牌比人食嘅技術：
因為台牌真係太多牌型有翻，狗屎垃圾都可以30幾翻，加上自摸同出沖都係輸咁多（自摸可能只係多1-2翻，根本無所謂），仲有會拉落下鋪嘅關係，要棄糊真係情願守到滴水不漏（佢自摸到都叫搵人陪炒啦）

總之都係9成運1成技術啦

台牌好玩好多 港牌打到訓

打咩牌先大佬
日本牌同跑馬仔已經差好遠

前幾日 Facebook廣告見到 down咗，打咗幾鋪，新手段位啲人真係好新手

問題係你無個一成技會輸到仆街，雖然個一成技唔難學。

三番起糊？

技術十成。你睇穿牌洗牌搭打龍通包贏

建議你打天鳳。

咁我換過講法
廣東牌有廣東牌既規則
日本牌有日本牌既規則
日本牌係比較複雜多變 所以玩廣東牌就係弱智人士
一個人打開mma既 變相又可以站立技 地板動作 少條件限制
另一個就打開boxing 連腳都唔比用
所以玩boxing既就係傻閪垃圾傷殘人士運動？

呢個真
覺得三番難處理
食到會開心啲

係

我當10萬手 30%勝率已經係好勁了

試下打翻一番睇下點。

咪變左跑馬仔 乜鳩都食

屌，一番點咩都食呀？點食呀？掉埋D花佢。

ching識嘢 一番技術高好多同刺激啲 啲人話一番鬥做雞 其實一番先易食大牌

日麻如果打真錢可以好癲

一個半莊可以輸萬幾

打台牌啦

同股票一樣
短 運氣
長 技術

輸寶牌真係屌出聲

根本唔使咁高勝率

拉均贏到錢就得

啤牌可以鋤大dee 鬥地主 poker 等等

但廣東牌玩法等同潛烏龜

你咁既比喻錯晒囉

我地到底傾緊 勝率 +-ev定係玩咁耐贏定輸

廣東牌仲有包自摸，包出沖。刺激好多好多。佢就算打三番，都唔同玩法啦。佢應該無玩埋呢D。

去到4:40 呢啲位佢話叫到5飛，但我現實當下通常只睇到兩飛然後就一直等嗰兩隻牌一遇到呢啲就好頭痛，又唔可以諗得耐

sorry 我get錯

我係想講高手長玩一定唔會輸錢，一定係+ev

勝率唔重要

texas poker應該係最講究技術嘅game

一定中抽花咩
唔中之前食都得嫁

就算有爛花 都可以 碰中發白
未打過唔知有幾難

有無咩網站可以教下點打？
例如咩情況要打咩牌， 先可以易啲上， 快啲叫糊
同埋點樣睇到人地叫咩牌？

打上去雀傑
個個人都好似開外掛咁
第一下立直 3-4就和
不過係中國GAME 少玩為妙

次次啲fd呢啲位諗十世就知成手清一色

台牌睇佢打過乜囉（我同班 friend認真 mode真係可以記晒3家嗰鋪出過乜牌）
出過乜同路牌、仲有睇落咗地嘅牌型同乜會有組合加翻（例如上咗123筒，789萬，咁佢雜龍機會好大，如果無啦啦打7索，356索咪危險囉）又或者2色翻子落地，做5門、7門齊，佢一口氣拆萬子牌，咁咪求緊筒子、索子。

如果你話，條友唔刻意做牌型，鋪鋪只係求快，係咁食啲細糊，咁恭喜你，你只要有少少少少運，間唔中隊鋪中型糊，唔比佢拉嘅話，你已經唔會輸。

對對糊要睇就難少少（唔係點有對對糊好難估）
但唔係睇唔到。生章斬手都唔打，番子（尤其嗰家有翻）跟人先好打。廣東牌做得對對起手點都起碼2- 3對啦，如果章夠偏，佢實快過你。只不過，3-4翻牌，真係輸都唔會好痛。

無試過叫糊即出俾下家三章落地清一色？

拜神囉

三番有咩唔同玩法
想學野

打過就知一番唔易食 人哋做清一色都快過你

鋤dee 技術係有 但好快見頂 你識玩之後 有d 牌丸爛係走唔到就走唔到 一定要比人炒
麻雀你d 牌好爛最多咪守牌 鋤dee 係無得點守

9成技術

其實廣東牌唔係for 人3番起胡 最傳統係雞胡起4番爆棚 所以3番起胡變化會細好多

呢期打牌好鍾意叫絕章搶人杠食，好有成功感

丸爛

唔玩花呀。全部一係碰中發白同自家風，一係平糊，對對糊，花么。我地以前就係雙計上。一番1，二番2，三番4，無封頂，13么13翻，18羅漢18翻。咁計，食鋪清一色等於你食幾十鋪雞。

下次同FD試下先

無得教，自己領悟。麻將好難系統教，因為多數打心態。

我十居其九都係輸最少
多數係輸人地自摸
但好少贏

最黑係舖舖都係咁
連續一晚 冇蛇冇花冇三條冇夫
唔洗炒已經好開心

究竟識唔識睇字，你唔通打八圈鋪鋪都出聰咩

你真未試過黑到咁 你打左幾耐牌
八圈都係咁好撚易

不如線上開個日麻局大家切砌下

乜都係靠運

包出沖包自摸，通常9章包自摸，12章就包出沖。12章後，基本全部人都駁食唔守，9章後，就多數比9章果個打埋出來比佢食。

D人為避免，所以打到下家6章時，通常選擇棄。呢個規則係要求大家守，唔可以唔睇河裡面有咩。

雞平爆，其實都唔係最全傳統。廣東牌以前有咩五齊門，一般高，缺五呢D番。其實有好多，只不過宜家被簡化。

鋤dee係玩好多鋪 拉長條數計
你手牌爛咪輸少當贏

槍神。

食出十八羅漢成十萬

同朋友打日麻試過南4領先第二嗰個成萬點諗住穩啦
（同朋友打每半莊清一次數，點差每100點1蚊但額外罰點4位罰5000比1位，3位罰2500比2位

點知嗰陣條友5巡就立直
棄子入面西、57筒、2萬、東，我手上3隻南諗住實無死。點知輸國士（係，條友5巡國士聽南）
由第1一下子跌落第4位

呢啲奇牌中嘅奇牌，點技術都無用，但有幾何見到丫

真，決定轉下會

喂，咁真係呀嘛！一生人食得一次就好啦。

牌靚鳩打都贏
計牌再叻 我要自摸你都阻唔到
你扣得再叻都係扣13隻

我都只係 hea下玩，始終實體麻雀有 feel好多

咁哩個你自己輕視唶, 一萬點算咩穩點差, 自摸滿貫加棍就可以拜拜你條尾啦, 仲要流行打赤3無神神滿貫容乜易

打個東風自摸萬八都唔敢當自己TOP 硬啦 被人UPSET 同UPSET 人真係好撚閒

但係十三么唔算太難做都4096

真 有牌甩下爽好多

睇點 set啫，廣東牌都可以打10翻2560㗎
台牌打40翻底每翻100蚊都得

清老頭同4槓子好似仲難

你覺得易咪調翻做10番囉。我真係唔覺得有幾易。個番數你自己調姐。

18羅漢就係四槓。清老頭好似叫全么。

一番起要食十三么好難
不過想知Ching 最大食過咩牌/幾多番haha

你啱嘅 不過我覺得封頂都係唔想太傷感情

咩牌先。日麻定廣東牌？

的確。我地遇左食唔出，所以無封。

廣東

混一色小三元對對糊花么，12番。

當你有技術就會令到你覺得自己有運氣

9運1技, 果1技就係識RULES 就夠

出面幾多隻索子啊 傻嘅都知佢清一色啦

試過對家打出隻A 我手揸住兩隻叫碰 對家話唔比碰 只可以上 激到我扎扎跳 小佢老未 不嬲碰就家家都碰得 上就上 上家既牌 果鋪結果比佢炒我13張十番爆棚 輸L左我廿草。

睇下打咩牌
三番起糊廣東牌真係鬥運

但你話日麻台麻唔打錢既計分場
技術成分就好撚高

如果八圈都係咁 實係你廢

牌零假假地差唔多廿年
唔係我串你，而係如果你八圈都「叫糊即出下家食糊」，真係勸你轉一轉打法，人地做大牌已叫糊既同時你都未叫，多數都摸到中後段，你仲掛住叫糊而唔睇三家牌，咁你真係食運為主，你舖舖牌基本上都係同人鬥運，所以你先會話9運1技

你問我一叫糊即出銃有冇試過，實有，但如果8圈經常係咁，就一定係技巧問題。
因為你寧願冒出銃都要叫糊都應該係大牌+大機會，輸呢啲冇所謂

我唔會話係100%技巧，但係做到50 50都已經好好

呢啲時候緊係唔做牌啦扣曬人地啲牌做潘多拉的盒子嘛

做牌係 9成技術 1成運氣
跑馬仔 係 8成技術 2成運氣
鋤Dee 係 5成技術 5成運氣
13張係 係 0%技術 10成運氣

唔洗你串我 我都唔係串 講打牌有幾大 賭身家我都夠薑同你打

我淨係想講 廣東牌三番起糊 賭運氣多過實力九成
有乜技唔技巧 打得一排有心機研究同數牌記牌就已經知人要乜食乜
根本如果4個人都咁上下程度就舖舖比運氣 有乜奇牌好做
你上面講個啲好撚皮毛 基本野嚟
打到中後我知下家突章叫糊我仲打就我抵死啦
我係講梗摸三分一都未完下家就食 咁都唔係運？

不過咁講所有都係講運 技術係基本 咁講比較啱
技術去到某程度就會到頂 影響既就係運氣

贏幾多靠運
輸幾少靠技

打耐左你就知跑馬仔技術仲高過三番起糊
三番起糊低能既都識打

抵死就梗，無諗過5巡就叫南啫（另外有家第三巡打南）

咁意外係冇計, 哩D 打一百次一百次都會輸

因為你親戚呢十年黎都好運過你

13么算例牌中最易做嘅糊啦

我以為你話打長途個scale會大啲
運氣會彌補到技術

台牌點會求牌型，拆牌做7門都係廿番左右，咁啱摸到差一隻都會轉，一隻俾你估到都無乜用，好運少少都中啦。
一係就快食自摸拉死人好過

技術呢啲係競爭嚟
你同三個新手玩
同三個高手都有分別啦。。。

所以你話呢

唔認同，13張點會只睇運（雖然運佔好大比例）
13張打莊、對晒三家攞法都有唔同啦
幾時擺pair pair 蛇 定 粒 2pair 蛇都有分別

你做乜柒，講到自己咁勁你就唔會輸到咁啦
你同人地賭身家，係賭緊你ge運定技術呀咁？

呢鋪牌比我啲朋友笑足10年有多
最柒係我打南之前仲口多多話老閪拆牌唔輸一發
從此之後，打台牌、日麻都好，一有人聽牌、立直（我同朋友打台牌玩埋有一發加5翻），間唔中就有人講：學xxx話齋，老閪都拆牌唔輸一發先

另外鋤2有朋友4條2比人乾炒，比我地笑咗廿年（嗰次有人出5隻，佢pass，過一個圈出多條夫，條友話有種就結埋佢，點知3條4收佢皮）

跑馬仔10成運氣啦

冇錯 其實有冇啲咩技巧會容易啲睇 例如:邊隻做眼先?
定其實打得多就知 不過啱啱有巴打講得啱 係摸到邊隻心入面已經知將會叫邊幾飛呢啲先勁

冤家牌
不過佢依個情況係輸自己
鋤D死係依D情況係好唔抵
你4條2唔代表會贏
贏你都冇贏幾隻
但係隻人咁炒 (唔知你地玩幾炒啦）
可以1野收工

省港澳長途dee王，唔鋤返百零二百鋪，點分個高下？

我覺得係大三元。

大三元我打開唔爆棚 當5番=小四喜

計我話所有賭博都係100%運 有運你咪天糊地糊 無運舖舖輸自摸都輸死你。。挫dee都係一撚樣

其實日麻役滿概率黎講
四暗刻略高於國士無雙，係最易既役滿

我地大三元當9番，小四喜都係。

廣東牌叫坎坎糊我地計10番

其實又唔使吹到日麻9成技術咁誇，只係技術含量高過跑馬仔同香港牌，配牌、中裏Dora都好多運氣成份。打牌梗係有運氣成份㗎啦，純技術不如捉圍棋把啦，最緊要自己玩得開心

槓上槓自摸我遇過一次 (仲要係包人槓）
反而坎坎糊冇遇過

看來我識你.

坎坎糊，睇個名就知幾坎坷。

爛牌咪做三番自摸囉 有乜問題

同一個位 執邊個落去都一家贏三家

咁係運定技術

鋤D賭錢可以靠技每舖輸一兩隻拉勻咪贏
麻雀最多唔出銃

日麻技術已經最重咁多唔同玩法比較之下

贏個陣係技術
輸個陣係運氣

咁咪13么
起手7隻可以試吓
摸唔到最多棄糊

棄糊時機要揀好啲
人哋叫糊都未走得切啲番子

技術成份多d可以扣牌
大三元大四喜門面可以扣起番子

大家打麻雀玩乜多？
廣東？台灣？
幾番起糊？

任何要洗牌派牌嘅game 都係運氣行先技術輔助架啦
唔係洗牌為乜？

麻雀回巢必有因

Poker？

試過同三個經驗老到既叔叔打麻雀
個時我連點摸牌都未熟
最後一家贏三家
三個叔叔輸到黑面

其實日麻好玩過廣東牌好多
可攻可守，打過嘅牌人哋唔會出銃、寶牌同立直呢幾樣已令到成個玩法有趣好多

同埋如果三家都叫胡守牌就一啲都唔簡單

大家唔睇牌allin ?

運氣係決定你個範圍
例如：
贏500-1000
輸300-600
技術係決定你係個範圍入面邊個位
即：
技術好 贏900 輸300
技術唔好 贏500 輸600

話技術可以贏運個d
如果人地舖舖起手都咁
你點贏佢

長打靠技術

起手我建議10隻先開始。9隻都好難。

好手氣8 9隻都ok嘅
利申今朝打機起手10隻
最尾食九索

咁你都要知自已揸乜嘢先可以操作㗎

靠千

呢個問題同問自己條命一樣，你覺得係靠運氣定技術？

咁你手牌係靠技術摸返黎定係隨機派比你

贏大錢果陣就靠運
輸小當贏果陣就靠技術

而家講緊係個技術同運氣嘅比重 Poker係玩下注 你啲牌幾爛都好 都可以靠技術 bluff走人

食係運，做係技術

八圈都係咁明顯你弱智淨係掛住自己做牌啦傻閪

清得章黎 終於九章
人地就自摸清一色

只有唔識打牌既人先會覺得打牌係運氣主導

你對手手牌係靚嘅你bluff 佢都唔走架啦，到開牌咪運氣對決

睇人地檯面 碰過乜上過乜
咪知人地要做咩牌

勁嘅，咪記住人地打啲咩牌出嚟
從而知道人地要乜牌/唔要乜牌
最低限度唔會出銃俾佢

如果人地係做混一色對對糊嘅
咪跟人打乜你打乜
就唔會出銃

留意下檯面有啲咩牌
如果檯面已經有三隻 中/發/白/東南西北 呢啲牌
而你又摸到最後一隻嘅話
就直接打出嚟，冇人食到

但如果檯面只有兩隻 中/發/白/東南西北 呢啲牌
而你又摸到一隻嘅話
咁就要小心
好大可能有人hold起兩隻或三隻
你一打就出銃

其他 筒索萬都係咁睇
但多左個 上 嘅option
所以再複雜啲

都試過做，不過都係棄糊多，最後做copy machine，人地打咩我打咩

如果鋪鋪起手係咁，拎刀斬佢手啦
不過我真係有朋友手氣超好，打廣東牌最差起手都只係兩色牌，打台牌成條龍喺度都得

試過十一隻都食唔出，永遠摸唔到叫糊果隻，係咁摸一對算啦，無緣分都無得強求

真係玩過poker都知好少可以打到river card poker係一個追求長期收益嘅game 當你玩到超過1000手牌嘅時候 運氣相對於技術嘅影響好明顯低好多

OnL9

跑馬仔係運氣
廣東牌係技術

廢就廢啦 話人on9仲話未試過黑到咁

你打得少咪未撚試過柒頭

用三番糊截人十三么

傻閪 自己唔睇下家就話人打得少 方死你唔係望住自己副牌打 打到最尾一見叫糊就fing啲牌出去出銃咩傻鳩

轉做對對糊。或者可以有字一色。

有冇話唔睇呀
未撚夠經驗就收啦
定你淨係識水鳩啲唔識打既人呀

咪就係水你呢啲傻閪囉 有睇會八圈下下出銃比下家

好多新手都有一個毛病
就係成日都想做大牌
我自己就覺得，摸完一行都仲有四五隻雜牌嘅
就要放棄做大牌
嗱嗱臨食三番算

摸完三行都仲有四五隻雜牌嘅
就要轉防守
唔做牌
寧願hold起啲廢牌都唔出銃

題外話
有冇師兄打過越南牌？

黑到盡頭就係三色雪糕跟住得六隻以下十三么牌
不過無牌都好過冤家牌 大家叫爆棚出俾人先輸得最甘

屌 咁你過主啦
見你咁認真 追post望吓你有咩偉論
原來又係嗰啲「我覺得食飯都係為飽肚啫，食到咁high class，為乜丫」嘅戇鳩仔

長途賽就100%技術。 短途賽就1成技術9成運氣。 就係咁極端。

咁成日輸對家上家，有咩對策？

俾你水到就唔會打咁耐牌啦

同佢換位。

打咁耐咪又係八圈都出銃比下家

講運氣一定係射龍門

係喎係喎

射龍門一定係等到最後分錢

舖舖都玩到個枱乾乾淨淨先走

唔輸係技術，贏係運氣

總會有一條友係不斷中柱

通常都仲要係K2中柱

如果一個人起手天糊，鋪鋪都係，我覺得唔會有幾多人肯同佢打。佢的確會贏少少。

掉轉左喎
係牌品好自然人品好

5個人打麻雀?

如果做做吓十三么但係摸到4 pair或以上番子就會考慮吓轉軚做字一色

打12圈無人食過糊，係因為大家互相猜忌，打到後面無精神經常打錯牌就更加食唔到。

食過大西喜字一色，自摸小西喜，十三么，大三元

真係運氣行先，自摸個兩鋪係即叫即自摸，十三么仲隻隻入章，大三元仲槓上自摸

大西喜係碰過北，其他全部摸返黎

有運起上黎，擋都擋唔到

我識打牌冇耐已經知呢一點，所以我砌牌只砌一次，摸入一定放頭/尾，唔再細執，打打下要上同碰我係唔同位抽出嚟，唔比人睇慣性

日麻妓多於技

大四喜 唔係大西喜

人地叫槓上花。

打錯就好笑。打廣東牌唔洗。人地記邊個打過邊隻就已經好難記。

打花章

唔打花章會好悶

柒咗

細佬唔識

咪槓上自摸

所以咪話比佢聽，教佢D麻將用語囉！

想知對手下下AA 長線點打

夠精神係冇問題
我同班fd打真係大概會記得邊個打過咩，同睇人出牌位加數牌係會大概知道佢要咩，由其一早突章仲係咁入牌

On9

高手

佢講槓上自摸咪啱 講到佢錯咁

人品好自然牌品好

麻雀一定運佔多數
長期計poker先係技術主導

書包陣 加紅底褲再轉打美國牌囉

劉青雲咪贏到佢底褲都輸埋囉

麻雀緊係運氣行先,有運的話鋪鋪天糊地糊咁食啦,前幾日打牌淨係食過鋪4番,有一鋪4番畀人截糊,其他人8番9番咁食

真，我一定係做左好多壞事，要懺悔下先

打一舖睇運
打一萬舖就睇技術

如果有興祝學/打日麻精進牌技
可以入tg gp
全港最強都係曬入面
大gp:

新手gp:(大量notes 俾大家學野)

另外重有天鳳特上(四段1800R以上,最少100回戰)
自薦制，要係大gp 搵呂仁pm

冇運人地鋪鋪揸AA

冇得搞, 牌弱就對對糊

槓上自摸
嶺上開花
槓上開花
槓尾胡
槓爆
咁撚多叫法,點解要話人個個叫錯

7分技術3分手氣

識睇人叫咩糊好重要 尤其是台牌

打得多章法好自然知自己打邊隻會含

點睇啲人翻兜食糊 技術定運氣

試過兩個鐘內食咗三鋪十三么，食完之後就開始冇食過糊聽人講打麻雀盡量唔好食十三么，如果唔係之後就會好黑仔，真定假？

有朋友試過AQ，仲有三張牌可以抽，我哋幫佢計過，仲有隻A係裏面，而出面有4千幾蚊，佢嗰時輸緊千幾，最後....真係撞柱.賠成八千幾。之後玩晒成副牌，問佢分唔分錢，佢死都唔分，最後再輸多二千走(利申我地挽10蚊起)

試過兩蚊起枱面6000

佢地嘅講法
同話打牌50/50贏或者輸冇分別

投機係玩好多鋪 拉長條數計
你運氣差咪輸少當贏

抽卡係玩好多鋪 拉長條數計
你運氣差咪輸少當贏

買六合彩係玩好多鋪 拉長條數計
你運氣差咪輸少當贏

假，愈食愈旺，食完十三么，之後大三元，再加大小四喜，真係打到你絕望

依家呢麻雀都有波動,幾時會出麻雀pro player

玩得多開心鬥一番
麻雀起碼可以唔出沖唔會輸（唔計自摸
但鋤dee牌差起上黎真係可以一隻都出唔到俾人禁住黎砌
覺得鋤dee起碼6運4技

都市傳聞自摸十三么係黑仔中既黑仔
但俾我有得食都係會食

自摸十三么都唔食仲黑呀

又唔使一下子就過主嘅，討論下啫
有班人覺得碰槓牌技術高過廣東牌，我唔認同都無開屌啦，咸魚白菜各有所好，你話你覺得一人抽隻牌鬥大最公平最好玩，我吹你唔脹嘅。

日麻好多人覺得技術含量高就好玩，我真心唔認同。
技術含量高，可能係，但好玩？我唔覺。打機可能係，但現實打日麻真心唔好玩喎。首先日麻半莊制令到策略上已經偏重防守。立直有裡dora 令到人更少叫牌（普通嘅平糊斷么牌好運少少立直食到中裡dora ，分分鐘就由叫牌嘅2000跳到滿貫、倍滿）。有人立直，睇佢棄子方式估計佢鋪牌幾大同真係食出有幾大可以差好遠，自己又未有耐搞掂，咪棄糊囉。

我認同，技術水平好高（所以好適合比賽），但如果 causal玩，就略嫌太過緊張。

正如街邊麻雀鋪打碰槓牌，為賭錢而玩，同3個唔識嘅打，水都唔會吹下，我一樣都覺得無聊。

我日麻真係唔會話自己勁，始終實戰真係有限（約人打已經難，搵雀會有日麻更難）打機算啦咪計，就算當年麻格打到大皇龍咪一樣大把牌技好普通嘅人。

直接打佢下下吸手A，仲唔係出千？

廿一點呢

打跑馬仔個運氣佔好重
舉幾個例子：

叫糊個陣無端端多咗隻4或者7
兩隻都未出過
甚至1都未出過
23/56又未斷
咁打4啦，搏第一隻，人地可能唔食等自摸，
或者就算有人槓，都可能有人叫1/4或者4/7救你
點知就係輸槓，人地叫卡隆7
情況亦可以調轉
即係7輸槓，人地叫1/4

又例如碰咗6章
手裡面有11 6677 全部都係生
加隻生章翻子
摸隻8返來都係生 但可以叫糊
打翻子輸槓，拆牌打1/6/7，輸雙響，仲衰

黑起上來，鋪鋪唔係12就89，
再摸隻4或者6返來
俾你有技術拆到得返2/4/6/8
但就係冇3/5/7
然後人地又自摸中馬啦

牌靚 好快叫糊
以為自己食緊，點知人地仲靚，自摸先過你
再中馬，雙重打擊

ON9先會話打牌有技術
起手飛隻東出去俾人槓一槓就無左百五蚊都唔知咩事垃圾game

對住老屎忽要打花章
你砌到齊齊整整
見到隻牌起邊到抽出來 實知你叫咩啦
做萬子清一色都好 就算入面仲有番/筒/索
知有d偏章唔大機會組合到既我會扔出去
咁又可以可以嚇9人以為你突章
牌柒既咪做無花/正花 平糊 自摸囉
自摸唔到又易守

食糊靠運氣
守牌靠技術
勢好運到麻雀自然會教你點打
勢弱就推理其他人做咩牌減少出統機會

運氣＞技術，運好易食糊跟本係一打三

識唔撚識架啦 比你記哂全部牌摸唔到返黎咪又係柒

佢做咩你做咩 扣佢牌等佢少自摸機會 真係好旺可以試下攻下家放細牌比下家食

年經po

岩 起手柒到落唔到山就要俾3家打到仆街

睇下打咩牌
日麻嘅話技術高過運氣，其他就運氣高少少
不過拉長睇決勝負都係靠技術

鋤D坦白講，同麻雀比較嘅話變化真係太少 (當然港麻都係無聊 嚟嚟去去都係嗰幾味 同日麻差太遠)，運氣其實理應大過麻雀，不過大家玩法唔同好難直接比較

鬥地主比起鋤D﹐技術成份會高好多倍，非常適合競技 (以橋牌四人隊制形式組隊)，喺日本日麻係職業運動，喺支那鬥地主係職業運動

哭阿 我打親都係咁

加油啊，成世人仲有排挨

係，所以輸得好慘